\documentclass[xcolor=svgnames,handout,nofonts,UTF8]{beamer}
\usepackage{ctex}
%\usepackage[utf8]    {inputenc}
%\usepackage[T1]      {fontenc}
%\usepackage[english] {babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts,graphicx}

\title[用法\hspace{2em}]{Nonparameteric bayesian}
\author[luoxing]{罗星 \quad 蒋成功\\}
\date{\today}
\subtitle{Gaussian process }
%\institute{Justice League of America}
\begin{document}
\rmfamily
\maketitle
\section{Gaussian process }
\begin{frame}{高斯过程的定义}
高斯过程由
mean function 
\[ m(x) = E[f(x)]\]
和一个 covariance function(也被叫做 kernel function) 指定。
\[ k(x,x') = E[(f(x) -m(x)) (f(x') - m(x'))) \]
函数f 由参数均值为m ,方差为k的高斯过程产生，记为
\[f(x) \sim GP(m(x),k(x,x'))\]
我们经常取，\[ m(x) = 0,k(x,x') = exp\left( -\frac{1}{2\sigma^2} ||x-x'||^2 \right) \]
\end{frame}

\begin{frame}{高斯过程的定义}
对于任何有限的集合$x_1,...x_n$ \pause
\[ (f(x_1),,,,f(x_n))  \sim N(u,\Sigma) \]
其中均值：
 \[ u =(m(x_1),...,m(x_n)) \]
方差：
\[ \Sigma = \left( 
  \begin{array}{ccc}   %该矩阵一共3列，每一列都居中放置
    k(x_1,x_1) & ... & k(x_1,x_n)\\  %第一行元素
               & ... & \\  %第二行元素
    k(x_n,x_1) & ... & k(x_n,x_n)
  \end{array}
 \right) \]
\end{frame}

\section{Gaussian Process for Regression}
\begin{frame}{聚集问题上的应用}
考虑一个典型的回归问题；
给定 数据集 $\{(x_i,y_i)\}_{i=1...n}$,其中$x_i \in R^d ,y_i \in R $

我们假设 函数 $f \sim  GP(0,k)$
那么它表明对于任何有限集合 $\{(x_i,y_i)\}_{i=1...n}$
 \[ \left( \begin{array}{cc}
   f_{1:n}& \\
   f* &
 \end{array}
 \right) \sim 
 N\left( 0 ,\left(
 \begin{array}{cc}
   K_{nn} & K_{n*} \\
   K_{*n} & K_{**} 
 \end{array}
\right) \right )\]
其中$K_{nn}$ 是$n \times n $维的方差矩阵，$K_{n*}$ 是 $n \times |test|$ 的矩阵
\end{frame}

\subsection{不考虑噪声}
\begin{frame}{不考虑噪声}
对于观察值y,有 
\[(y_1,...,y_n) = (f_1,..,f_n)\]
由高斯分布的性质有
联合分布：
\[ \left( 
\begin{array}{cc}
 y_{1:n}&\\
 f_*    &
\end{array}
\right) \sim 
N\left(0,\left(\begin{array}{cc}
K_{nn}+ & K_{n*} \\
 K_{*n}            & K_{**}
\end{array}
\right )\right) \]

后验分布 
\[f_*|x*,x_{1:n},f_{1:n} \sim N(K_{*n}K_{nn}^{-1},K_{**} - K_{*n}K_{nn}^{-1}K_{n*}) \]
从这个公式我们得到$f_*$的预测值是 $K_{*n}K_{nn}^{-1}$,误差用$K_{**} - K_{*n}K_{nn}^{-1}K_{n*})$表示
\end{frame}

\subsection{考虑噪音}
\begin{frame}{考虑噪音}
对于观察值：
\[y_i = f_i + \epsilon \]
假设$\epsilon \sim N(0,\sigma_n^2) $,那么
\[ cov(y_i,y_j) = k(x_i,x_j) + \sigma_n^2 \delta_{ij} \]
得到联合分布：
\[ \left( 
\begin{array}{cc}
 y_{1:n}&\\
 f_*    &
\end{array}
\right) \sim 
N\left(0,\left(\begin{array}{cc}
K_{nn}+\sigma_n^2I & K_{n*} \\
 K_{*n}            & K_{**}
\end{array}
\right )\right) \]

与上一节的相似：
\[f_*|x_*,x_{1:n},f_{1:n} \sim N(K_{*n}(K_{nn}+\sigma_n^2I)^{-1}y_{1:n},K_{**} - K_{*n}(K_{nn} + \sigma_n^2I)^{-1} K_{n*}) \]
\end{frame}
\begin{frame}{模型参数选择}
我们考虑一下边缘似然函数:
\[ p(y_{1:n} | x_{1:n} ) = \int p(y_{1:n}|f_{1:n}) p(f{1:n}|x_{1:n}) df_{1:n} \]
在贝叶斯推断中似然函数 常被当成证据，用于表示假设的概率分布，与数据符合程度
似然函数常用于模型选择，例如当$k$函数确定时，确定$\sigma$的值。
\end{frame}
\section{用于分类}
\begin{frame}{用于分类}
当 $y \in {0,1}$ 回归问题就变成了一个2元分类问题
我们需要一个函数 将 $f(x_i) \in R $ 变换为概率,
\[ p(y_i=1|x_i) = sigmoid(f(x_i)) \]
常用的有logistic 函数 和 cumulative Gaussian函数:
 \begin{align} 
 sigmoid(z) &= \frac{1}{1+exp(-z)}  \\
 sigmoid(z) &= \frac{1}{\sqrt{2\pi}} \int_{-\infty}^z \exp\left(-\frac{t^2}{2}\right) \, dt. 
 \end{align}

推断的过程分为2步：
\begin{align}
 p(f_*|x_*,x_{1:n},y_{1:n}) &= \int p(f_*|x_*,x_{1:n},y_{1:n}) p(f_{1:n}|x_{1:n},y_{1:n}) df_{1:n} 
 p(y_* =1 |x*,x_{1:n},y_{1:n}) &= \int s(f_*)p(f_*|x_*,x_{1:n},y_{1:n}) 
\end{align}

\end{frame}

\section{问题}
\begin{frame}{问题}
\begin{itemize}
 \item 如何选择模型 $m, k ,\epsilon$ 的选择?
 \item Gaussian Process 在哪些应用上比较合适?
\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}
